let base = [
    {
        pregunta: "¿Cuál de las siguientes bandas es reconocida por ser una de las pioneras del Synthpop?",
        respuesta: "Kraftwerk",
        alternativas:["Crystal Castles", "La Roux", "Lowe"],
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el nombre del álbum debut de King Crimson?",
        respuesta: "In the Court of the Crimson King",
        alternativas:["Larks' Tongues in Aspic", "Red", "Islands"],
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál de los siguientes conquistadores nunca ha sido derrotado en batalla?",
        respuesta: "Alejandro Magno",
        alternativas:["Ciro II", "Aníbal", "Napoleón"],
    },
    {
        pregunta: "¿A quién se le atribuye la invención de la imprenta?",
        respuesta: "Johannes Gutenberg",
        alternativas:["Leonardo da Vinci", "Alexander Graham Bell", "George Stephenson"],
    },
    {
        pregunta: "¿Quién ha ganado más premios Óscar en la categoría de mejor actriz?",
        respuesta: "Katharine Hepburn",
        alternativas:["Elizabeth Taylor", "Cate Blanchett", "Jodie Foster"],
    },
    {
        pregunta: "¿Quién ha ganado más premios Óscar en la categoría de mejor director?",
        respuesta: "John Ford",
        alternativas:["Lewis Milestone", "Steven Spielberg", "Frank Capra"],
    },
    {
        pregunta: "¿Quién es la tenista con más campeonatos Grand Slam?",
        respuesta: "Serena Williams",
        alternativas:["Steffi Graf", "Martina Navratilova", "Margaret Court"],
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el símbolo químico del oro en la tabla periódica?",
        respuesta: "Au",
        alternativas:["O", "Og", "Ar"],
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál de las siguientes no forma parte de las cuatro fuerzas fundamentales de la naturaleza?",
        respuesta: "Iónica",
        alternativas:["Nuclear fuerte", "Nuclear débil", "Electromagnética"],
    },
    {
        pregunta: "¿Cuántos países atraviesa la línea ecuatorial?",
        respuesta: "13",
        alternativas:["11", "15", "17"],
    }
]